[
  {
    "question": "Ved PC-relativ adresseringsmodus blir den effektive adressen:",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Adressedelen av instruksjonen + verdien i hovedlageret som PC adresserer.",
      "Adressedelen av instruksjonen + innholdet i PC.",
      "Innholdet i PC + baseregisteret."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er register indirekteadressering?",
    "answers": [4],
    "options": [
      "Verdien til operanden er inne i instruksjonen",
      "Adressefeltet inneholder den effektive adresse til operanden, der effektive adressen er den faktiske adressen til lagercellen som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til adressen til et ord i minne, som inneholder den effektive adressen til operanden.",
      "Adressefeltet refererer til et register som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til et register, som inneholder den effektive adressen til operanden",
      "Instruksjonen har to adressefelt, minst et er eksplisitt.  Verdien i et adressefeltet blir brukt direkte. Den andre adressefeltet refererer til et register som inneholder en verdi.  Denne verdien blir satt sammen med det første adressefeltet for å produsere den effektive adressen",
      "Adressefeltet legges til programteller for å produsere den effektive adressen",
      "Operandene ligger implisitt på toppen av en stakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er adressedifferanse (displacement) adressering?",
    "answers": [5],
    "options": [
      "Verdien til operanden er inne i instruksjonen",
      "Adressefeltet inneholder den effektive adresse til operanden, der effektive adressen er den faktiske adressen til lagercellen som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til adressen til et ord i minne, som inneholder den effektive adressen til operanden.",
      "Adressefeltet refererer til et register som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til et register, som inneholder den effektive adressen til operanden",
      "Instruksjonen har to adressefelt, minst et er eksplisitt.  Verdien i et adressefeltet blir brukt direkte. Den andre adressefeltet refererer til et register som inneholder en verdi.  Denne verdien blir satt sammen med det første adressefeltet for å produsere den effektive adressen",
      "Adressefeltet legges til programteller for å produsere den effektive adressen",
      "Operandene ligger implisitt på toppen av en stakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er direkteadressering?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Verdien til operanden er inne i instruksjonen",
      "Adressefeltet inneholder den effektive adresse til operanden, der effektive adressen er den faktiske adressen til lagercellen som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til adressen til et ord i minne, som inneholder den effektive adressen til operanden.",
      "Adressefeltet refererer til et register som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til et register, som inneholder den effektive adressen til operanden",
      "Instruksjonen har to adressefelt, minst et er eksplisitt.  Verdien i et adressefeltet blir brukt direkte. Den andre adressefeltet refererer til et register som inneholder en verdi.  Denne verdien blir satt sammen med det første adressefeltet for å produsere den effektive adressen",
      "Adressefeltet legges til programteller for å produsere den effektive adressen",
      "Operandene ligger implisitt på toppen av en stakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor mange ganger må CPU-en referere til datalageret når den den skal hente en operand ved indirekte adressering?",
    "answers": [1],
    "options": ["1 gang", "2 ganger", "3 ganger", "4 ganger", "5 ganger"]
  },
  {
    "question": "Hva er stakkadressering?",
    "answers": [7],
    "options": [
      "Verdien til operanden er inne i instruksjonen",
      "Adressefeltet inneholder den effektive adresse til operanden, der effektive adressen er den faktiske adressen til lagercellen som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til adressen til et ord i minne, som inneholder den effektive adressen til operanden.",
      "Adressefeltet refererer til et register som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til et register, som inneholder den effektive adressen til operanden",
      "Instruksjonen har to adressefelt, minst et er eksplisitt.  Verdien i et adressefeltet blir brukt direkte. Den andre adressefeltet refererer til et register som inneholder en verdi.  Denne verdien blir satt sammen med det første adressefeltet for å produsere den effektive adressen",
      "Adressefeltet legges til programteller for å produsere den effektive adressen",
      "Operandene ligger implisitt på toppen av en stakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er indirekteadressering?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Verdien til operanden er inne i instruksjonen",
      "Adressefeltet inneholder den effektive adresse til operanden, der effektive adressen er den faktiske adressen til lagercellen som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til adressen til et ord i minne, som inneholder den effektive adressen til operanden.",
      "Adressefeltet refererer til et register som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til et register, som inneholder den effektive adressen til operanden",
      "Instruksjonen har to adressefelt, minst et er eksplisitt.  Verdien i et adressefeltet blir brukt direkte. Den andre adressefeltet refererer til et register som inneholder en verdi.  Denne verdien blir satt sammen med det første adressefeltet for å produsere den effektive adressen",
      "Adressefeltet legges til programteller for å produsere den effektive adressen",
      "Operandene ligger implisitt på toppen av en stakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en adresseringsmodus?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "En regel som forteller prosessoren hvordan den skal finne frem til operanden ut fra informasjonen i instruksjonsordet.",
      "En operands adresse.",
      "Dersom operanden benyttes som en adresse sies den å være i adresseringsmodus"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er relativ adressering?",
    "answers": [6],
    "options": [
      "Verdien til operanden er inne i instruksjonen",
      "Adressefeltet inneholder den effektive adresse til operanden, der effektive adressen er den faktiske adressen til lagercellen som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til adressen til et ord i minne, som inneholder den effektive adressen til operanden.",
      "Adressefeltet refererer til et register som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til et register, som inneholder den effektive adressen til operanden",
      "Instruksjonen har to adressefelt, minst et er eksplisitt.  Verdien i et adressefeltet blir brukt direkte. Den andre adressefeltet refererer til et register som inneholder en verdi.  Denne verdien blir satt sammen med det første adressefeltet for å produsere den effektive adressen",
      "Adressefeltet legges til programteller for å produsere den effektive adressen",
      "Operandene ligger implisitt på toppen av en stakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er adressemodusen «register mode»?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Register mode er når operanden ligger i et prosessorregister og registeret blir angitt i instruksjonen",
      "Register mode er når operanden ligger i lageret og registeret inneholder bare deler av operanden",
      "Register mode er når man bruker register for å få null-adresse maskiner"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om direkteadressering er <em>usant</em>?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Adressefeltet inneholder adressen til operanden",
      "Trenger ingen lagerreferanse",
      "Trenger ingen ekstra beregninger for å finne den effektive adressen",
      "Har et begrensa adresseområde",
      "Denne adresseringsmetoden er veldig enkel"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er «immediate» adressering?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Verdien til operanden er inne i instruksjonen",
      "Adressefeltet inneholder den effektive adresse til operanden, der effektive adressen er den faktiske adressen til lagercellen som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til adressen til et ord i minne, som inneholder den effektive adressen til operanden.",
      "Adressefeltet refererer til et register som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til et register, som inneholder den effektive adressen til operanden",
      "Instruksjonen har to adressefelt, minst et er eksplisitt.  Verdien i et adressefeltet blir brukt direkte. Den andre adressefeltet refererer til et register som inneholder en verdi.  Denne verdien blir satt sammen med det første adressefeltet for å produsere den effektive adressen",
      "Adressefeltet legges til programteller for å produsere den effektive adressen",
      "Operandene ligger implisitt på toppen av en stakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om registeradressering er <em>usant</em>?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Trenger ikke lageroppslag",
      "Veldig rask uførelse",
      "Har et begrenset adresseområde",
      "Veldig kompleks"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er registeradressering?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Verdien til operanden er inne i instruksjonen",
      "Adressefeltet inneholder den effektive adresse til operanden, der effektive adressen er den faktiske adressen til lagercellen som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til adressen til et ord i minne, som inneholder den effektive adressen til operanden.",
      "Adressefeltet refererer til et register som inneholder operanden",
      "Adressefeltet refererer til et register, som inneholder den effektive adressen til operanden",
      "Instruksjonen har to adressefelt, minst et er eksplisitt.  Verdien i et adressefeltet blir brukt direkte. Den andre adressefeltet refererer til et register som inneholder en verdi.  Denne verdien blir satt sammen med det første adressefeltet for å produsere den effektive adressen",
      "Adressefeltet legges til programteller for å produsere den effektive adressen",
      "Operandene ligger implisitt på toppen av en stakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor mange ganger må CPU-en referere til lageret når den skal hente en operand ved register-indirekte adressering?",
    "answers": [0],
    "options": ["1 gang", "2 ganger", "3 ganger", "4 ganger", "5 ganger"]
  }
]
